史上最好睇既tvb劇係咪天與地？

拍攝技巧
背景音樂
選角
意思
劇情

全部一線
屌打以前個d神劇

大時代

從開始那天跟著你一起

大冬瓜

華麗正評
啲人成日用大時代比
無可否認大時代係1991年黎講真係空前級數
但要比較既話 天與地真係全方面贏佢

畢竟大時代距離the godfather呢啲就算40年後睇返專頭都一啲唔覺得違和既神作仲有一段距離

垃圾9唔搭8

大時代最好睇

唔知點解我鐘意睇羅嘉良套衛斯理

過多廿年睇下邊個記得天與地

天與地係一流 近年最top ga la
大時代明明一般野
比就用梟雄比啦

西遊記1

只有天與地同大時代稱得上神劇

大時代都叫一般野 仲要拎梟雄黎比

天與地算係近年好睇之作，但個人最愛西遊記同創世紀

大冬瓜 呱啦啦啦~~

我都成日諗起呢套 好多情節都有深刻印象
最記得尋夢, 蠱惑

屌就屌，打還打，乜撚係屌打

中間有啲位拖拖哋
其他真係一流
平衡時空結局係我第一次睇電視劇睇到喊

溏心風暴

難兄難弟

無頭東宮

愛我請留言

原來愛上賊 呢套應該冇咩人知

強劍

尋秦記

刀下留人

識野

Signal Wong 同 朱千雪個部都幾好睇

垃圾劇

衛斯理

丫呀

上海灘

自膠勿屌

棟篤神探幾搞笑

創世紀

愛我請留言for sure

創世紀後50集垃圾到

1 真係好好睇 天地豪情就差好多

酒店風雲

天與地肯定係港劇巔峰作

兩套都咁好睇，打和！

大唐雙龍傳

大唐雙龍傳 + 1

鐘意主題曲多D 有火

誓不低頭

人生太短～ 出手要更大

我都鐘意

羅嘉良=衛斯理
高 雄=白老大
蒙嘉慧=白 素

呢3個真係入哂腦,

不過客觀講呢套唔係咩大製作 , 好多位都好hea做
人物同故事又唔match原著, 好多人都係拍個左主線故事only 帶唔出小說既冷嘲熱諷

利: 中學日日上堂睇小說,追哂原著

唔係

宮心計 沒得輸

神劇： 大時代

講感動：EU超時

劇情：創世紀

搞笑：男親女愛

棟篤神探 羅密歐演技世界級

阿波羅阿波羅！

無頭東宮
好記得果時全家一齊追
坐定定係度睇大結局

有睇 但比唔上天與地啦
仲要係抄

感動都係天與地>EU
雖然EU都正

絕代商驕

近幾年應該係刀下留人

個人鐘意茶是故鄉濃

梟雄ok既 但唔可以叫神劇囉

金枝慾孽ko佢

好同意

悶撚死

汗血水 繪出天與地

尋秦記，到依家仲好好笑

好睇 劉松仁好撚型

周星馳套丐世豪俠, 正到暈,

首主題曲我而家仲記得點唱

劇入面佢好正

M Club
使徒行者
巨輪1

收規華 都好睇

大時代 原因好多前面講咗
人物選角 劇情舖排 音樂過場 氣氛營造 背後隱喻
都係絕頂嘅級數
我記得有一集 唔計閒角茄喱啡 得三個主角做成集
廿年後睇返 睇完唔會覺老土 反而係幾嶄新
你會覺得依家啲劇永遠都做唔到大時代個level

如果係講三線劇 男親女愛都唔差

好好睇 羊腩煲果幕

屌 識野

林保怡絕食個幕
同叉燒炳講講下 個鏡頭轉左去同年輕既自己對話
而家既自己為理念絕食 對 以前既自己為生存食家明
到而家都仲覺得係世界級
仲要係一套電視劇

近10年我覺得巾國2 好過天與地

陳法拉本日記同Victory果兩場拉低哂水準

每個角色都有血有肉
韋家輝做親監製既劇都唔少野 佢既劇本

上面提嗰啲都叫世界級

我對香港人既審美標準好有懷疑，就等於呀坤哥會真心讚自己做戲做得好

jack哥

有心水就講啦，扮大師做乜鳩

好有共鳴

佢同叉燒炳嗰d對話場面好有電影感
呢套野林保怡應該要拎視帝
最衰無線係睇捧咩人

樓上講個d有好多都係好睇

但要稱上神劇我諗同天與地差幾班

主題曲好match套劇

但用嚟描述番mk paul自己音樂生涯, 家駒 ， 又講得通

利自己認為mk paul好多歌都語帶相關

其實不可不提既仲有金燕玲既支線
佢好好戲，同埋陳鴻烈做姑爺仔都做得非常好

睇完之後好鍾意睇金燕玲做戲
佢睇落好深不可差

天與地貴在無乜垃圾情節，
每個情節都有佢存在既需要，
唔會為充撐場面，討好觀眾去刻意撻啲金句或者亂用flashback解釋情節
主題突出有深度，唔同其他劇咁標榜講人性但止於忠奸鬥爭，好變壞咁表面，
天與地已經係講緊一個人承擔後果既痛苦，抉擇既沉重，
每個角色都有血有肉，好少港劇有咁既高度

原來大陸人評論得勁詳細

唔知係咪最好 不過我睇咗好多次天與地 睇親大結局都會喊

識啲野喎師兄

抄架

Rock fest

鼓佬壞到盡都做返好人
陰謀誠：玩音樂既人都唔差得去邊

阿paul神黎架

儘管錯，讓我錯到死

近年一定係天與地，唔至劇本掂連演員都好掂，係連啲閒角配角都可以交足戲，我最鐘意佢個拍攝手法。

近期
EU超時任務
城寨英雄

早期少少
宮心計，西遊記
十兄弟都幾撚正

雷耀彬都好正

我最近有睇少年四大名捕 tvb拍個套

我覺得拍得幾好睇 起碼好睇過而家果d

鄉土劇
茶同酒真係好好睇，但之後守業者

巾幗二同溏心二係少數續集好睇過前作嘅系列

但係女主

到底邊度有得重睇
上個tvb神劇po求到而家

鐵馬尋橋

Rock fest 好撚正，好想現場參與

呢套野係tvb播俾師奶睇好浪費

友情、人性、政治、社會、金錢、音樂、愛情

睇親都喊到停唔到

我覺得心戰好過天與地
刀下留人好過晒上面兩套

奇幻潮

冇人講男親女愛
黃子華有份度橋，50集完全冇悶場。cast一流，就算連茄喱啡都咁恰如其分唔over

羅慧珠
講起星爺電視劇仲有孖仔孖心肝一樣咁好睇

好睇嘅就有好多
但睇完即刻浮現「神劇」呢兩個字嘅
近十幾年真係得天與地

其實天與地收視低(對比起果年其他無線劇)
但過咗成五年幾仲有咁多人留意
仲要拎埋最佳劇集
咁反映個收視仲有冇參考價值
p.s. 真心覺得天與地係神劇

與敵同行參戰

鍾意玩音樂夾band嘅都應該鍾意

鍾意音樂嘅人，就算差都唔會差到盡

myTV super好似有

屌住打, 打住屌, 即係sm

利申: 鳩噏

agger

金燕玲係網台節目講返天與地拍攝花絮,戚其義

12:22 - 14:54

我鍾意九五至尊

樓上講得岩
林保怡同陳芷青條婚變線
之後做鴨
D演出擺係任何一年都會係視帝既熱門（客觀既話）

好多舊野都好好，不過印象最深一定係莫作楝……結局sad ending 反差大到……真喊出黎

人生馬戲團

無頭東宮 向海嵐

十兄弟

Agger

隔離7日情

比人屌到拍番新ending

好似係啲師奶接受唔到咋喎

on9
西關大少 無人講
近年黎講 潮流教主 唔錯

美味天王屌打全部

五味人生

最中意始終都係男親女愛

惟一可以同天與地既劇應該得金枝慾孽
天與地唔單止有深度 仲十分有代入感
怕攝手法 演員都吊打哂tvb其他劇
少數同美劇比較既劇
真係唔明收視做乜咁低
反而宮心計呢啲垃圾就30幾40點收視
真係痴左線

好難想像westworld got呢啲出色之作黎到香港播收視會點低法

好睇兩個字根本唔足以形容天與地，呢套劇根本係呢個時代嘅寫照，將香港嘅社會狀況講哂出黎，特別d有番咁上下年紀同經歷嘅人睇就好有共嗚，再加上個拍攝手法根本就屈機
誇d講，如果獅子山下係上個年代嘅代表作，千禧後一定係天與地
利申鳩up

廿歲睇都好有感覺

This on9仔唱主題曲

都唔錯
雖然都係抄

忠奸人
有無同好
係第一套tvb劇令我想追睇落去

同意

每個角色都勁正

最鍾意余余